{"Questions":[{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"在当代中国，能够最大限度地团结和凝聚不同社会阶层、不同利益群体人们的智慧和力量的旗帜是","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国特色社会主义/民生社会主义/民主社会主义/生态社会主义"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"1992年，党的十四大对邓小平提出的一系列富有创造性的思想进行了概括，把它称为","correctAnswer":"(A)邓小平同志建设有中国特色社会主义理论","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"邓小平同志建设有中国特色社会主义理论/邓小平理论/邓小平思想/有中国特色社会主义理论体系"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"1997年，党的十五大把改革开放以来邓小平提出的一系列富有创造性的思想概括为","correctAnswer":"(B)邓小平理论","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"邓小平同志建设有中国特色社会主义理论/邓小平理论/邓小平思想/有中国特色社会主义理论体系"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"1997年，党的十五大把（）作为党的指导思想写入党章","correctAnswer":"(C)邓小平理论","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"毛泽东思想/邓小平同志建设有中国特色社会主义理论/邓小平理论/“三个代表”重要思想"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"全面建成小康社会、实现中华民族伟大复兴的必由之路是","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中国特色社会主义/民主社会主义/生态社会主义/民生社会主义"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党第三代领导集体的核心是","correctAnswer":"(B)江泽民","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"朱镕基/江泽民/李鹏/杨尚昆"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"1978年党的十一届三中全会决定把党和国家的工作重心转移到","correctAnswer":"(A)经济建设上来","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"经济建设上来/政治建设上来/生态建设上来/文化建设上来"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"党的十九大指出，指导党和人民实现中华民族伟大复兴的正确理论是","correctAnswer":"(B)中国特色社会主义理论体系","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国特色社会主义道路/中国特色社会主义理论体系/中国特色社会主义制度/中国特色社会主义文化"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"中国特色社会主义理论体系形成和发展的现实依据是","correctAnswer":"(B)1978年以来中国改革开放和社会主义现代化的实践","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"当代世界的新变化/1978年以来中国改革开放和社会主义现代化的实践/国情和党情的新变化/社会主义兴衰成败的历史经验"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"在当代中国，真正坚持马克思主义，就是坚持","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义理论体系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中国特色社会主义理论体系/改革开放/实事求是思想路线/以经济建设为中心"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"下列关于“四个全面”战略布局的说法不正确的是","correctAnswer":"(A)党的十七大最早提出全面建设惠及十几亿人的更高水平的小康社会","analysis":"党的十六大就提出了全面建设惠及十几亿人的更高水平的小康社会的战略任务","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"党的十七大最早提出全面建设惠及十几亿人的更高水平的小康社会/党的十八大提出全面建成小康社会和全面改革开放的目标/党的十八届四中全会提出全面推进依法治国/党的群众路线教育实践活动总结大会宣示全面从严治党"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"党中央“四个全面战略布局的提出，第一次将（）论述为全面深化改革的“姊妹篇”，形成“鸟之两翼、车之两轮”","correctAnswer":"(B)全面依法治国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"全面建成小康社会/全面依法治国/全面从严治党/对外开放"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"习近平总书记在江苏调研时, 首次并提出“四个全面”,全面吹响了治国理政的“集结号”,不仅让人回味无穷, 而且令人热血沸腾,“四个全面”是指","correctAnswer":"(A)全面建成小康社会、全面深化改革、全面推进依法治国、全面从严治党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"全面建成小康社会、全面深化改革、全面推进依法治国、全面从严治党/全面实现中国梦、全面深化改革、全面推进依法治国、全面从严治党/全面建成小康社会、全面改革开放、全面推进依法治国、全面从严治党/全面建成小康社会、全面深化改革、全面推进依法治国、全面反腐倡廉"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"全面深化改革的总目标是","correctAnswer":"(A)完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化/积极创造社会财富，提高人民物质生活水平/提高综合国力，增强国际竞争力/加大改革开放的深度和广度，推进社会全面进步"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"全面推进依法治国的总目标是","correctAnswer":"(C)建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法制国家/建设中国特色社会主义法制体系，建设社会主义法制国家/建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家/建设中国特色社会主义法制体系，建设社会主义法治国家"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"“四个全面”的本质是","correctAnswer":"(B)战略布局","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"实现中华民族的伟大复兴/战略布局/实现中国梦/全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"在“四个全面”战略布局中，实现中华民族伟大复兴中国梦的关键一步是","correctAnswer":"(D)全面建成小康社会","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全面深化改革/全面从严治党/全面依法治国/全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"在“四个全面”战略布局中，全面建成小康社会的动力源泉是","correctAnswer":"(A)全面深化改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全面深化改革/全面从严治党/全面依法治国/全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"在“四个全面”战略布局中，实现中国梦的关键一招是","correctAnswer":"(A)全面深化改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全面深化改革/全面从严治党/全面依法治国/全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"在“四个全面”战略布局中，全面深化改革和全面建成小康社会的重要基石是","correctAnswer":"(C)全面依法治国","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全面深化改革/全面从严治党/全面依法治国/全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"在“四个全面”战略布局中，全面建成小康社会、全面深化改革、全面从严治党的必然要求和根本保证是","correctAnswer":"(B)全面从严治党","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全面深化改革/全面从严治党/全面依法治国/全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"在“四个全面”战略布局中，全面建成小康社会是","correctAnswer":"(A)战略目标","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"战略目标/战略举措/战略步骤/重要策略"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"在“四个全面”战略布局中，全面深化改革、全面依法治国、全面从严治党是","correctAnswer":"(B)战略举措","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"战略目标/战略举措/战略步骤/重要策略"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"协调推进“四个全面”战略布局，是党的十八大以来党中央从实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦的战略高度，统敌国内国际两个大局，把握我国发展新征确定的治国理政新方略。在“四个全面”战略布局中居于引领地位的是","correctAnswer":"(D)全面建成小康社会","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全面深化改革/全面从严治党/全面依法治国/全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"习近平指出，坚持依法治国首先是","correctAnswer":"(A)依宪治国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"依宪治国/依宪执政/依法办事/执法必严"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"习近平指出，坚持依法执政首先是要坚持","correctAnswer":"(B)依宪执政","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"依宪治国/依宪执政/依法办事/执法必严"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"中国特色社会主义理论体系之所以成为马克思主义在中国发展的新阶段，是因为它","correctAnswer":"ABC","analysis":"中国特色社会主义理论体系的世界观和方法论与马克思主义是一致的","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"开拓了马克思主义的新境界/对当今时代特征和总体国际形势做出了新判断/把对社会主义的认识提高到新水平/提出了新的世界观和方法论"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"中国特色社会主义理论体系的历史地位是什么","correctAnswer":"ABD","analysis":"中国特色社会主义理论体系的主题是社会主义建设和发展，它不是中国革命的根本指南","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"马克思主义中国化第二次历史性飞跃的理论成果/新时期全党全国各族人民团结奋斗的共同思想基础/中国革命和建设的科学指南/实现中华民族伟大复兴中国梦的根本指针"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"中国特色社会主义理论体系所涉及的基本问题是","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"什么是社会主义、怎样建设社会主义/建设什么样的党、怎样建设党/实现什么样的发展、怎样发展/建设什么样的中国特色社会主义、怎么建设中国特色社会主义"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"以下包含在中国特色社会主义理论体系里面的理论成果有","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"邓小平理论/“三个代表”重要思/科学发展观/习近平新时代中国特色社会主义思想"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"以下对中国特色社会主义理论体系的历史地位理解正确的有","correctAnswer":"BCD","analysis":"中国特色社会主义理论体系的主题是社会主义建设和发展，它不是中国革命的根本指导","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"它是我们在革命和建设时期必须要坚持的指导思想/它是马克思主义中国化第二次历史性飞跃的理论成果/它是新时期全党和全国各族人民团结奋斗的共同思想基础/它是实现中华民族伟大复兴中国梦的根本指针"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"“三个代表”重要思想中的三个代表是指","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"始终代表中国先进生产力的发展要求/始终代表中国先进文化的前进方向/始终代表中国最广大人民的根本利益/始终代表国际正义和进步力量"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"毛泽东思想和中国特色社会主义理论体系都是中国化的马克思主义，它们都","correctAnswer":"ABD","analysis":"中国特色社会主义理论体系没有论述中国革命的规律问题","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"体现了马克思列宁主义的基本原理/包含了中国共产党人的实践经验/揭示了中国革命的特殊规律/包含了中华民族的优秀思想"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"中国特色社会主义理论体系是同马克思列宁主义、毛泽东思想一脉相承而又与时俱进的科学理论，这是因为","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"马克思列宁主义、毛泽东思想是中国特色社会主义理论体系形成的理论基础/它们都贯穿了辩证唯物主义和历史唯物主义的世界观和方法论/它们具有相同的社会理想/它们具有与时俱进的理论品质"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"中国特色社会主义理论体系形成的思想来源和条件基础包括","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"和平与发展时代主题的历史条件/我国改革开放和现代化建设的实践基础/我国社会主义建设正反两方面的历史经验/其他社会主义国家兴衰成败经验教训"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"下列属于中国特色社会主义理论体系主要内容的是","correctAnswer":"ABC","analysis":"新民主主义革命理论属于毛泽东思想的重要内容","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"建设中国特色社会主义总依据理论/建设中国特色社会主义总任务理论/建设中国特色社会主义总布局理论/新民主主义革命理论"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"下列不属于中国特色社会主义理论体系主要内容的是","correctAnswer":"AD","analysis":"AD属于毛泽东思想的重要内容","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"社会主义改造理论/建设中国特色社会主义总任务理论/建设中国特色社会主义总布局理论/新民主主义革命理论"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"党中央提出和实践“四个全面”战略布局的重要意义在于","correctAnswer":"ABC","analysis":"D项不是理论创新的缘由","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"适应我国现实发展的现实需要/顺应人民群众的愿望期盼/为了解决面临的突出矛盾和问题/为了保持理论热度"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"中国梦是实现中华民族伟大复兴的形象表达，其基本内涵是","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全面小康/国家富强/民族振兴/人民幸福"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"“四个全面”战略布局即","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全面建成小康社会/全面深化改革/全面推进依法治国/全面从严治党"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"“四个全面”战略布局，是以习近平同志为总书记的党中央从坚持和发展中国特色社会主义全局出发提出的战略布局，是马克思主义基本原理与当今中国具体实际相结合的理论创新成果，是实现“两个一百年”奋斗目标，走向中华民族伟大复兴中国梦的“路线图”。这体现了","correctAnswer":"ABCD","analysis":"对“四个全面”战略布局要从哲学高度进行理解","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"理论与实践具体的历史的统一/共性和个性具体的历史的统一/价值判断与价值选择的辩证统一/整体和部分的辩证统一"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"在“四个全面”战略布局中，被称为鸟之两翼和车之双轮的是","correctAnswer":"AC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全面深化改革/全面从严治党/全面依法治国/全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"在“四个全面”战略布局中，战略举措包括","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全面深化改革/全面从严治党/全面依法治国/全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"1992年，邓小平在南方谈话中提出了判断改革开放成败得失的“三个有利于”标准，即","correctAnswer":"ABC","analysis":"D项不是“三个有利于”的内容","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"是否有利于发展社会主义社会的生产力/是否有利于增强社会主义国家的综合国力/是否有利于提高人民的生活水平/是否有利于中国共产党长期执政"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"“三个代表”重要思想创造性地回答了那些重大理论问题","correctAnswer":"CD","analysis":"“三个代表”重要思想在党的建设问题上有很大理论创新","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"什么是社会主义/怎样建设社会主义/建设什么样的党/怎样建设党"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"邓小平理论第一次比较系统地回答了在中国这样的经济文化比较落后的国家面临的那些基本问题","correctAnswer":"AB","analysis":"CD项内容不属于社会主义初级阶段要考虑的问题","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"如何建设社会主义/如何巩固和发展社会主义/如何把社会主义价值理念输出到全世界/如何向共产主义过渡"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"“四个全面”战略布局包括（）、（）、（）、全面从严治党","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":3,"answers":"全面建成小康社会/全面深化改革/全面推进依法治国"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"在“四个全面”战略布局中，被称为鸟之两翼和车之双轮的是（）、（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"全面深化改革/全面依法治国"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"在“四个全面”战略布局中，战略举措包括（）、（）、（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":3,"answers":"全面深化改革/全面从严治党/全面依法治国"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"“四个全面”战略布局的战略目标是（）","correctAnswer":"(A)全面建成小康社会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"中国梦的基本内涵是（）、（）、（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":3,"answers":"国家富强/民族振兴/人民幸福"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"在“四个全面”战略布局中，实现中国梦的关键一招是（）","correctAnswer":"(A)全面深化改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"全面深化改革"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"在“四个全面”战略布局中，全面建成小康社会的动力源泉是（）","correctAnswer":"(A)全面深化改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"全面深化改革"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"中国特色社会主义特就特在始终坚持（）的领导上","correctAnswer":"(A)中国共产党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国共产党"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"中国特色社会主义理论体系的开创之作是（）","correctAnswer":"(A)邓小平理论","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"邓小平理论"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"1997年，党的十五大把（）作为指导思想写入党章","correctAnswer":"(A)邓小平理论","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"邓小平理论"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"马克思主义中国化的两二大理论成果是（）、（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"毛泽东思想/中国特色社会主义理论体系"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"改革开放以来，马克思主义中国化实现了第二次理论飞跃，形成了（）","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义理论体系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国特色社会主义理论体系"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"新时期全党全国各族人民团结奋斗的思想基础是（）","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义理论体系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国特色社会主义理论体系"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"2002年，党的十六大上（）作为指导思想写入党章","correctAnswer":"(A)“三个代表”重要思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"“三个代表”重要思想"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"2007年，党的十七大上（）作为指导思想写入党章","correctAnswer":"(A)科学发展观","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"科学发展观"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"实现全面建成小康社会的奋斗目标，就要协调推进（）战略布局，以全面深化改革破解深层次矛盾问题，以全面依法治国确保现代化建设有序进行，以全面从严治党确保领导力量和依靠力量，共同绘制全面小康的蓝图。","correctAnswer":"(A)“四个全面”","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"“四个全面”/“四个协调”/“四个发展”/“四种全面”"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"2020年实现全面建成小康社会的战略任务，要协调推进“四个全面”战略布局，以全面（）破解深层次矛盾问题，以全面依法治国确保现代化建设有序进行，以全面从严治党确保领导力量和依靠力量，共同绘制全面小康的蓝图。","correctAnswer":"(B)深化改革","analysis":"其他项表述不完整","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"改革创新/深化改革/扩大内需/扩大供给"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"实现全面建成小康社会的奋斗目标，就要协调推进“四个全面”战略布局，以全面深化改革破解深层次矛盾问题，以全面（）确保现代化建设有序进行，共同实现中华民族的伟大复兴。","correctAnswer":"(B)依法治国","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"依宪治国/依法治国/加快创新/大力发展"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"实现全面建成小康社会的奋斗目标，共同绘制全面小康的宏图的领导力量和依靠力量是全面（）。","correctAnswer":"(C)从严治党","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"思想建党/组织建党/从严治党/政治建党"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"简答题","stem":"全面建成小康社会的内涵是什么？","correctAnswer":"(A)(1)全面建成小康社会，更重要、更难做到的是“全面”。“小康”讲的是发展水平，“全面”讲的是发展的平衡性、协调性、可持续性。(2)全面小康，覆盖的领域要全面，是“五位一体”全面进步的小康。(3)全面建成小康社会，要实事求是、因地制宜。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"(1)全面建成小康社会，更重要、更难做到的是“全面”。“小康”讲的是发展水平，“全面”讲的是发展的平衡性、协调性、可持续性。(2)全面小康，覆盖的领域要全面，是“五位一体”全面进步的小康。(3)全面建成小康社会，要实事求是、因地制宜。"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"简答题","stem":"全面建成小康社会的目标要求是什么？","correctAnswer":"(A)经济保持中高速增长。创新驱动成效显著。发展协调性明显增强。人民生活水平和质量普遍提高。国民素质和社会文明程度显著提高。生态环境质量总体改善。各方面制度更加成熟更加定型。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"经济保持中高速增长。创新驱动成效显著。发展协调性明显增强。人民生活水平和质量普遍提高。国民素质和社会文明程度显著提高。生态环境质量总体改善。各方面制度更加成熟更加定型。"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"简答题","stem":"决胜全面建成小康社会的工作重点是什么？","correctAnswer":"(A)第一，坚决打好防范化解重大风险攻坚战。第二，坚决打好精准脱贫攻坚战。第三，坚决打好污染防治攻坚战。第四，确保经济社会持续健康发展。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"第一，坚决打好防范化解重大风险攻坚战。第二，坚决打好精准脱贫攻坚战。第三，坚决打好污染防治攻坚战。第四，确保经济社会持续健康发展。"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"习近平指出，中国的改革不能出现颠覆性错误。所谓颠覆性错误是指（）","correctAnswer":"(A)根本性、方向性错误","analysis":"颠覆性错误是指根本性、方向性错误","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"根本性、方向性错误/技术性错误/理论性错误/方法性错误"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"面对新形势新任务，要解决发展进程中的各种难题，必须在新的历史起点上（）","correctAnswer":"(A)全面深化改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全面深化改革/继续推进改革/全面推进改革/继续扩大开放"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"实现党的十八大提出的战略目标和任务，要求（）","correctAnswer":"(C)全面深化改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全面推进改革/继续推进改革/全面深化改革/继续扩大开放"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，必须立足于我国长期处于社会主义初级阶段这个最大实际，解决我国所有问题的关键仍是（）","correctAnswer":"(B)坚持发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"坚持创新/坚持发展/坚持改革/坚持开放"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕提高科学执政、民主执政、依法执政水平深化()","correctAnswer":"(B)党的建设制度改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治体制改革/党的建设制度改革/文化体制改革/社会体制改革"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕使市场在资源配置中起决定性作用深化（）","correctAnswer":"(A)经济体制改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"经济体制改革/生态文明体制改革/文化体制改革/社会体制改革"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一深化（）","correctAnswer":"(D)政治体制改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"党的建设制度改革/文化体制改革/社会体制改革/政治体制改革"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕建设社会主义核心价值体系、社会主义文化强国深化（）","correctAnswer":"(B)文化体制改革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"党的建设制度改革/文化体制改革/社会体制改革/政治体制改革"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕更好保障和改善民生、促进社会公平正义深化（）","correctAnswer":"(C)社会体制改革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"党的建设制度改革/文化体制改革/社会体制改革/政治体制改革"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕建设美丽中国深化（）","correctAnswer":"(B)生态文明体制改革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"经济体制改革/生态文明体制改革/政治体制改革/文化体制改革"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"深化经济体制改革要紧紧围绕使（）在资源配置中起决定性作用","correctAnswer":"(B)市场","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"政府/市场/国家/共产党"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕建设（）中国深化生态文明体制改革","correctAnswer":"(B)美丽","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"民主/美丽/富强/文明"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕坚持党的领导、人民当家作主和依法治国的（），深化政治体制改革","correctAnswer":"(D)有机统一","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"相互矛盾/相互妥协/对立统一/有机统一"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕坚持党的领导、（）和依法治国的有机统一，深化政治体制改革","correctAnswer":"(D)人民当家作主","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"人大建设/司法改革/军队建设/人民当家作主"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党带领人民长期奋斗的根本成就是","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中国特色社会主义/解放和发展生产力/建立和完善社会主义市场经济/提高了人民的生活水平"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"当代中国发展进步的根本方向是","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中国特色社会主义/解放和发展生产力/建立和完善社会主义市场经济/不断提高人民的生活水平"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕坚持（）、人民当家做主和依法治国的有机统一，深化政治体制改革","correctAnswer":"(D)党的领导","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"人大建设/司法改革/军队建设/党的领导"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十八届三中全会提出，要（）","correctAnswer":"(D)使市场在资源配置中起决定性作用和更好发挥政府作用","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"使市场在资源配置中起基础性作用和更好发挥政府作用/使市场在资源配置中起决定性作用和更好发挥市场作用/使市场在资源配置中起核心性作用和更好发挥政府作用/使市场在资源配置中起决定性作用和更好发挥政府作用"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"我国社会主义现代化建设的三个重要支点是（）","correctAnswer":"(B)改革、发展、稳定","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"党的领导、人民当家作主、依法治国/改革、发展、稳定/经济建设、政治建设、文化建设/物质文明、政治文明、精神文明"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持改革的正确方向，必须坚持四项基本原则这个立国之本，其中最核心的是在改革中（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"坚持和完善党的领导/坚持和完善中国特色社会主义制度/坚持处理好政府和市场的关系/坚持转变经济发展方式"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"改革、发展、稳定三者之间的关系是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"改革是发展的动力/发展是改革的目的/稳定是发展和改革的前提/发展和改革是稳定的目的"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"正确处理发展、改革和稳定的关系，要做到（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"保持改革、发展、稳定在动态中的相互协调和相互促进/保持改革、发展、稳定在静态中的相互协调和相互促进/把改革的力度、发展的速度和社会可以承受的程度统一起来/把不断改善人民生活作为处理改革、发展、稳定关系的重要结合点"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"中国改革的基本经验有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"坚持改革的社会主义方向/体制问题上不搞姓“社”和姓“资”的争论/以经济的改革为重点与其他改革全面展开/既大胆又稳妥地推进渐进式改革"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"2008年，胡锦涛在纪念改革开放30周年大会上强调：“不动摇、不懈怠、不折腾，坚定不移地推进改革开放、坚定不移地走中国特色社会主义道路”。其中“不折腾”的基本含义是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"老路与邪路的具体所指是什么","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"绝不走僵化教条的老路/绝不走改旗易帜的邪路/绝不走资本主义道路/绝不走“文革”式的老路"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"党的十八届三中全会对全面深化改革作出了战略部署，总目标是（）","correctAnswer":"AB","analysis":"注意全面深化改革的总目标","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"完善和发展中国特色社会主义制度/推进国家治理体系和治理能力现代化/推进社会治理体系和治理能力现代化/实现共产主义"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"全面深化改革，要更加注重改革的（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"系统性/整体性/颠覆性/协同性"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"使市场在资源配置中起决定性作用深化经济体制改革/坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一深化政治体制改革/建设社会主义核心价值体系、社会主义文化强国深化文化体制改革/更好保障和改善民生、促进社会公平正义深化社会体制改革"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"改革开放的成功实践为全面深化改革提供了重要经验，最重要的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"考察全面深化改革的实践来源","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"坚持党的领导，贯彻党的基本路线，不走封闭僵化的老路，不走改旗易帜的邪路，坚定走中国特色社会主义道路，始终确保改革正确方向/坚持解放思想、实事求是、与时俱进、求真务实，一切从实际出发，总结国内成功做法，借鉴国外有益经验，勇于推进理论和实践创新/坚持以人为本，尊重人民主体地位，发挥群众首创精神，紧紧依靠人民推动改革，促进人的全面发展/坚持正确处理改革发展稳定关系，胆子要大、步子要稳，加强顶层设计和摸着石头过河相结合，整体推进和重点突破相促进，提高改革决策科学性，广泛凝聚共识，形成改革合力"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"中国近40年改革之所以能够顺利推进并取得历史性成就，根本原因在于（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"始终坚持了正确的改革方向和改革立场/坚定走中国特色社会主义道路/既不走封闭僵化的老路，也不走改旗易帜的邪路/与原有社会制度根本决裂"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"富有中国特色、符合中国国情的改革方法是（）","correctAnswer":"AC","analysis":"考察全面深化改革的若干重大关系问题","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"摸着石头过河和顶层设计相结合/摸着石头过河和制度的方向性改变相结合/重点突破和整体推进相促进/重点突破和制度的方向改变相促进"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕提高（）水平深化党的制度建设改革","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"科学执政/民主执政/依法执政/人民司法"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕坚持（）有机统一深化政治体制改革","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"人民当家做主/司法改革/依法治国/党的领导"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持改革的正确方向，就是在改革中（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"考察如何坚持改革的正确方向","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"坚持和完善党的领导/坚持和发展中国特色社会主义制度/坚持社会主义市场经济改革方向/坚持计划经济的改革方向"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"填空题","stem":"全面深化改革的总目标是完善和发展（），推进（）和（）的现代化","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":3,"answers":"中国特色社会主义制度/国家治理体系/治理能力"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"填空题","stem":"国家治理体系是党领导下管理国家的（）","correctAnswer":"(A)制度体系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"制度体系"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"填空题","stem":"国家治理能力是运用（）管理（）的能力","correctAnswer":"AB","analysis":"国家治理能力概念应该准确掌握","difficult":"难","answerCount":2,"answers":"国家制度/社会各方面事务"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持改革的正确方向，最核心的是在改革中坚持和完善（），坚持和完善中国特色社会主义制度","correctAnswer":"(A)党的领导","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"党的领导"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是党带领人民长期奋斗的根本成就，是当代中国发展进步的根本方向","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国特色社会主义"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十八届三中全会提出（）是全面深化改革的重点","correctAnswer":"(A)经济体制改革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"经济体制改革"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"填空题","stem":"经济体制改革的核心问题是处理好（）和（）的关系","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"政府/市场"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"填空题","stem":"我国政治体制改革的总体要求：坚持正确政治方向，坚持中国特色社会主义政治发展道路，以保证人民当家作主为（），以增强党和国家活力、调动人民积极性为目标，扩大社会主义民主，建设社会主义法治国家，发展社会主义政治文明。","correctAnswer":"(A)根本","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"根本"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（ ）是党领导人民治理国家的基本方略。","correctAnswer":"(D)依法治国","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"党的领导/人民当家作主/人民民主/依法治国"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（ ）是国体和政体的统一。","correctAnswer":"(A)民主","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"民主/专政/法治/德治"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（ ）是法治的生命线","correctAnswer":"(D)公正","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"民主/平等/公开/公正"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（ ）是维护社会公平正义的最后一道防线","correctAnswer":"(A)司法","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"司法/民主/法治/德治"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"中国特色社会主义法律体系的核心是（）","correctAnswer":"(B)宪法","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"物权法/宪法/民法/刑法"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"法律的权威在于（）","correctAnswer":"(B)实施","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"理论/实施/传播/制定"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"根据法律规定，（）是执法的主体","correctAnswer":"(C)政府","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"个人/团体/政府/国家"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（）是全面依法治国的根本制度保障","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义制度","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国特色社会主义制度/马克思主义基本原理/共产主义理想/社会主义核心价值观"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（）是中国特色社会主义道路在法治建设领域的具体体现","correctAnswer":"(C)中国特色社会主义法治道路","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国特色社会主义经济制度/中国特色社会主义政治制度/中国特色社会主义法治道路/中国特色社会主义文化制度"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（）是社会主义民主政治的基本要求","correctAnswer":"(A)依法治国","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"依法治国/人民当家作主/人民代表大会/以德治国"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"我国实行依法治国和以德治国，根本目的是为了保证（）","correctAnswer":"(B)人民群众真正成为国家的主人","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民群众尽快富裕起来/人民群众真正成为国家的主人/最广大人民的根本利益/始终坚持“一个中心，两个基本点”"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"邓小平说：“没有民主就没有社会主义，就没有社会主义的现代化。”这个论断指出了（）","correctAnswer":"(A)社会主义民主的极端重要性","analysis":"社会主义民主的本质","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"社会主义民主的极端重要性/社会主义民主的特点/社会主义民主的基础/以上都正确"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"我国人民代表大会制度组织和活动的基本原则是（）","correctAnswer":"(B)民主集中制原则","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民当家作主的原则/民主集中制原则/在宪法和法律范围内活动的原则/公平、公正、公开的原则"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"实施依法治国的核心是（）","correctAnswer":"(B)有法必依","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"有法可依/有法必依/执法必严/违法必究"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"我国实行的人民民主专政的国体和人民代表大会制度的政体是人民的奋斗成果和历史选择，它们的核心内容都是坚持（）","correctAnswer":"(A)共产党的领导核心","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"共产党的领导核心/以工农联盟为基础/四项基本原则/一切权力属于人民"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"发展社会主义民主政治，最根本的是要（）","correctAnswer":"(A)坚持党的领导、人民当家作主和依法治国的有机统一","analysis":"实现三者的有机统一是最根本的要求","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"坚持党的领导、人民当家作主和依法治国的有机统一/实现民主政治的制度化、规范哈、程序化/充分发挥人民群众的监督作用/有领导、有步骤地推进政治体制改革"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"依法治国是党领导人民治理国家的基本方略，其根本目的在于（）","correctAnswer":"(A)保证人民充分行使当家作主的权利，维护人民当家作主的地位","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"保证人民充分行使当家作主的权利，维护人民当家作主的地位/依法打击敌视和破坏社会主义的敌对分子，维护社会稳定/维护宪法和法律在国家政治，经济和社会生活中的权威/确保国家各项工作有法可依，依法行政"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"民主的发展程度越高，民主的本质就越优越。这种认识的错误在于（）","correctAnswer":"(C)认为民主的发展程度决定民主的本质","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"肯定了民主发展程度与民主本质的区别/否认了民主发展程度与民主本质的联系/认为民主的发展程度决定民主的本质/以上观点都包含其中"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"从法律作用的角度看，法律是治国重器，（）是善治之前提","correctAnswer":"(B)良法","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"刑法/良法/民法/诉讼法"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"中国共产党第一次深刻阐述依法治国的含义，把它确定为党领导人民治理国家的基本方略是在党的（）","correctAnswer":"(B)十五大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"十四大/十五大/十六大/十七大"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"下面说法不正确的是（）","correctAnswer":"(C)“执法必严”就是对一切违法犯罪行为要严厉从重打击","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"“有法可依”主要是对立法工作提出的要求/“有法必依”就是要保证法律效力的普遍性和有效性/“执法必严”就是对一切违法犯罪行为要严厉从重打击/“违法必究”意味着在法律面前人人平等"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（ ）会议明确把依法治国确立为治理国家的基本方略","correctAnswer":"(C)十五大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"十三大/十四大/十五大/十六大"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（ ）会议把建设社会主义法治国家确定为社会主义现代化建设的重要目标","correctAnswer":"(D)十五大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"十二大/十三大/十四大/十五大"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（）会议提出依法治国是社会主义民主政治的基本要求。","correctAnswer":"(A)十七大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"十七大/十六大/十五大/十四大"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"十八届四中全会通过了（）明确提出全面推进依法治国，加快建设法治中国，开启中国特色社会主义法治道路的新征程。","correctAnswer":"(A)《关于全面推进依法治国若干重大问题的决定》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"《关于全面推进依法治国若干重大问题的决定》/《论人民民主专政》/《努力走向社会主义生态文明新时代》/《正确处理社会主义现代化建设中的若干重大关系》"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"党领导人民治理国家的基本方略是（）","correctAnswer":"(C)依法治国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"实事求是/人民当家作主/依法治国/群众路线"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"我国宪法明确规定：“中华人民共和国是（）领导的、以工农联盟为基础的人民民主专政的社会主义国家。”","correctAnswer":"(D)工人阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"知识分子/资产阶级/地主阶级/工人阶级"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（）为全面深化改革提供制度规则","correctAnswer":"(A)全面依法治国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"全面依法治国/全面从严治党/全面建成小康社会/党纪国法"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"全面依法治国的总目标是( )","correctAnswer":"(A)建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家/建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法制国家/建设中国特色社会主义法制体系，建设社会主义法制国家/建设中国特色社会主义法制体系，建设社会主义法治国家"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（）是人民当家作主和依法治国的根本保证。","correctAnswer":"(A)党的领导","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"党的领导/人民代表大会/民族区域自治制度/人民民主专政"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"对我国社会主义法治建设经验的表述不正确的是（）","correctAnswer":"(D)要注意服从普世价值","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"坚持依法治国和以德治国相结合/把依法治国基本方略同依法执政基本方式统一起来/把党的领导贯彻到依法治国全过程和各方面/要注意服从普世价值"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"在我国，社会主义法治最根本的保证是（）","correctAnswer":"(A)党的领导","analysis":"党的领导是最根本的保证","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"党的领导/坚持人民主体地位/坚持法律面前人人平等/坚持从中国实际出发"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"建设中国特色社会主义法治体系，必须坚持先行的是（）","correctAnswer":"(A)立法","analysis":"立法先行","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"立法/执法/司法/守法"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"依法治国是中国共产党领导人民治理国家的基本方略，依法治国的实质是（）","correctAnswer":"(D)保障人民当家作主的各项民主权利","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"发展社会主义民主/促进社会和谐发展/促进社会和谐发展/保障人民当家作主的各项民主权利"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"全面推进依法治国，总目标是（）","correctAnswer":"BD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"完善和发展中国特色社会主义制度/建设中国特色社会主义法制体系/严密的法制监督体系/建设社会主义法治国家"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"中国特色社会主义法治体系的内容有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"完备的法律规范体系/高效的法治实施体系/严密的法制监督体系/完善的党内法规体系"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"坚持党对全面依法治国的领导，必须具体体现在党（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"领导立法/保证执法/公正司法/带头守法"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"实现全面依法治国的总目标，必须坚持中国共产党的领导，还必须（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"吸收西方宪政的基本做法/坚持人民主体地位/坚持法律面前人人平等/坚持依法治国和以德治国相结合"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"全面推进依法治国，要坚定不移走中国特色社会主义法治道路。中国特色社会主义法治道路的核心要义是（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"坚持党的领导/坚持中国特色社会主义制度/坚持人民民主专政/贯彻中国特色社会主义法治理论"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"为了实现总体要求，我国政治体制改革应该坚持的基本原则是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"坚持党总揽全局、协调各方的领导核心作用/坚持国家一切权力属于人民/全面落实依法治国基本方略/坚持社会主义政治制度的特点和优势"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"改革开放以来，党和国家领导人一再强调要毫不动摇地坚持党的基本路线，这主要是因为，实践已经证明党的基本路线是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"党和国家的生命线/兴国、立国、强国的重大法宝/实现科学发展的政治保证/人民群众的幸福线"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"民族区域自治制度具有很大的优越性，体现了三个结合，即（）。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"民族因素和区域因素相结合/政治因素和经济因素相结合/历史因素和现实因素相结合/文化因素和经济因素相结合"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"党的十八届三中全会提出深化政治体制改革的主要任务，包括（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"推动人民代表大会与时俱进/推进协商民主广泛多层制度化发展/发展基层民主/推动同步富裕"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"实现建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家的目标，必须坚持","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中国共产党领导/人民主体地位/法律面前人人平等/依法治国和以德治国的结合"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"法律的权威来自人民的（）","correctAnswer":"AB","analysis":"法律权威来自人民内心用户和真唱信仰","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"内心拥护/真诚信仰/认真学习/不断传播"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"（）是党领导人民治理国家的基本方略。","correctAnswer":"(A)依法治国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"依法治国"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"制度是中国人民当家作主的根本政治制度，是我国的政体。","correctAnswer":"(A)人民代表大会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"人民代表大会"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"（）是中国特色社会主义的政党制度，也是我国的一项基本政治制度。","correctAnswer":"(A)中国共产党领导的多党合作和政治协商制度","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"中国共产党领导的多党合作和政治协商制度"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"中国共产党领导的多党合作和政治协商制度中，（）是核心内容。","correctAnswer":"(A)多党合作","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"多党合作"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"中国共产党与各民主党派合作的基本方针：（）、（）、肝胆相照、荣辱与共。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"长期共存/互相监督"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"中国人民政治协商会议是中国人民爱国统一战线的组织，是中国共产党领导的多党合作和政治协商的（），也是中国政治生活中发扬社会主义民主的重要形式。","correctAnswer":"(A)重要机构","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"重要机构"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"民族区域自治的核心是保障人民当家做主，管理（）、本地方事务的权利。","correctAnswer":"(A)本民族","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"本民族"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"全面依法治国的总目标是建设中国特色社会主义（），建设社会主义（）。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"法治体系/法治国家"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"党的领导是中国特色社会主义最(）的特征，是社会主义最()的保证，把党的领导贯彻到依法治国全过程和各方面，是我国社会主义法治建设的一条基本经验。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"本质/根本"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"中国特色社会主义制度是全面依法治国的()保障。","correctAnswer":"(A)根本制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"根本制度"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"2012年12月（）日，首都各界隆重纪念我国宪法公布实施30周年。该天被确定为我国的宪法日。","correctAnswer":"(A)4.0","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"4.0"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"中国特色社会主义法律体系形成的时间是()年。","correctAnswer":"(A)2010.0","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"2010.0"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"单选题","stem":"遵守党的政治纪律，最核心的就是（）","correctAnswer":"(D)坚持党的领导，同党中央保持高度一致","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"强化党的组织意识/严格执行民主集中制/扩大党的群众基础/坚持党的领导，同党中央保持高度一致"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"单选题","stem":"反腐败国家战略和顶层设计的核心是（）","correctAnswer":"(B)建立健全惩治和预防腐败体系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"“老虎”、“苍蝇”一起打/建立健全惩治和预防腐败体系/加强反腐倡廉教育/加强理想信念教育"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"单选题","stem":"（）是从严治党的重中之重","correctAnswer":"(D)加强廉政建设和反腐败斗争","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"经受住市场经济考验/经受住外部环境考验/提高执政能力/加强廉政建设和反腐败斗争"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"单选题","stem":"党要管党，首先是管好干部；从严治党，关键是（）","correctAnswer":"(B)从严治吏","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"从严管理党员/从严治吏/从严管理党的基层组织/从严管理党员发展"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"加强廉政建设和反腐败斗争，必须（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"建立健全惩治和预防腐败体系/坚持惩治这一手不放松/加强反腐倡廉教育/推进反腐败体制机制创新"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"十九大指出，党的政治建设的首要任务是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"保证全党服从中央/坚持党中央权威/集中统一领导/推进反腐败体制机制创新"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"十九大指出，全党要坚定执行党的政治路线，严格遵守政治纪律和政治规矩，在（）上同党中央保持高度一致。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治立场/政治方向/政治原则/政治道路"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"十九大指出，要尊崇党章，严格执行新形势下党内政治生活若干准则，增强党内政治生活的（）。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治性/时代性/原则性/战斗性"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"十九大指出，加强党的政治建设，要弘扬（）等价值观。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"忠诚老实/公道正派/实事求是/清正廉洁"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"十九大指出，坚持全面从严治党，要不断增强党（）的能力，始终保持党同人民群众的血肉联系。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"自我净化/自我完善/自我提高/自我革新"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"十九大指出，坚持全面从严治党，要（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"必须以党章为根本遵循/把党的政治建设摆在首位/思想建党和制度治党同向发力/统筹推进党的各项建设"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"十九大指出，坚持党的领导，必须“四个意识”，即增强（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治意识/大局意识/核心意识/看齐意识"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"严明党的组织纪律（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"考察如何严明党的组织纪律","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"必须切实增强党性，切实遵守组织制度，切实加强组织管理/要强化党的意识，强化组织意识，始终把党放在心中最高位置，与党同心同德，相信组织、依靠组织、服从组织/严格执行民主集中制、党内组织生活制度等党的组织制度/不必遵守党的政治规矩"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"下列有关党的纪律的认识正确的是（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"最重要的是政治纪律","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"严明党的纪律，首要的是严明政治纪律/党的纪律中最重要、最根本、最关键的是思想纪律/遵守党的政治纪律，最核心的是坚持党的领导/遵守党的政治纪律是遵守党的全部纪律的基础"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"“三严三实”的“三严”包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"严以律己/严以修身/严于用权/以上都是"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"“三严三实”的“三实”包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"谋事要实/创业要实/做人要实/以上都是"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"中国共产党人存身立命的根本是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"坚定共产主义理想/坚定马克思主义信念/坚守共产党人精神追求/以上都是"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"之所以抓作风要常住不懈，是因为作风问题具有（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"反复性/顽固性/纯洁性/先进性"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"对制度治党的认识，正确的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"要做到制度治党必须坚持制度面前人人平等的原则/要做到制度治党必须坚决维护制度的严肃性和权威性/要做到制度治党必须坚持用制度管权管人管事/制度治党是从严治党的根本之道"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"“两个务必”的主要内容有（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"务必使同志们继续地保持谦虚、谨慎、不骄、不躁的作风务必使同志们继续地保持艰苦奋斗的作风/务必使同志们继续地保持艰苦奋斗的作风/务必使同志们继续地保持自我批评的作风/务必使同志们继续地保持实事求是的作风"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"增强党自我净化能力，根本靠党的（）和（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"自我监督/群众监督"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"（），从严治党，这是中国共产党一条宝贵经验。","correctAnswer":"(A)党要管党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"党要管党"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"毛泽东指出，加强（），革命无不胜。","correctAnswer":"(A)纪律性","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"纪律性"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"党的作风的核心问题是，保持（）的血肉联系。","correctAnswer":"(A)党与人民群众","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"党与人民群众"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"将（）和（）紧密结合，是中国共产党自身建设的显著特点和优势","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"思想建党/制度治党"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"勇于自我革命，从严（），是我们党最鲜明的品格","correctAnswer":"(A)管党治党","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"管党治党"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"党的十九大指出，党政军民学，东西南北中，党是领导（）的","correctAnswer":"(A)一切","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"一切"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"党的十九大指出，党的（）是党的根本性建设，决定党的建设方向和效果","correctAnswer":"(A)政治建设","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"政治建设"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"党的十九大指出，旗帜鲜明讲（）是我们党作为马克思主义执政党的根本要求","correctAnswer":"(A)政治","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"政治"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"党的纪律中最根本、最重要、最关键的纪律是（）","correctAnswer":"(A)政治纪律","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"政治纪律"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"（ ）是推进“四个全面”战略布局的关键","correctAnswer":"(A)全面从严治党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"全面从严治党"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"党的十八大后，党思想建党与（）相结合","correctAnswer":"(A)制度建党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"制度建党"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"习近平总书记指出，（）是共产党人精神上的钙","correctAnswer":"(A)理想信念","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"理想信念"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"习近平总书记指出，（）高于天","correctAnswer":"(A)革命理想","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"革命理想"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"习近平总书记指出，（）是从严治党的根本之道","correctAnswer":"(A)从严治党","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"从严治党"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"习近平总书记指出，严明党的纪律，首先严明","correctAnswer":"(A)政治纪律","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"政治纪律"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"（）关系党的生死存亡","correctAnswer":"(A)人心向背","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"人心向背"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"（）是毛泽东同志在党的七届二中全会上提出的。","correctAnswer":"(A)两个务必","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"两个务必"}]}